癱瘓病人行得返 瑞士研究靠電極刺激「行神蹟」

《新約聖經》中耶穌醫治癱子的故事，相信不少人都耳熟能詳。二千年後的今天，瑞士有醫生在癱瘓治療方面終取得突破，三名半身不遂多年的病人在脊髓植入「脈衝產生器」後一星期，便可以控制雙腿肌肉，在受傷後首次站起來走路，而更令人鼓舞的是，病人經過訓練後，即使關掉「脈衝產生器」仍然可以自行走路。
三名病人均是因意外導致下半身癱瘓，他們分別是28歲的姆澤（David Mzee）、35歲的奧斯卡姆（Gert-Jan Oskam）及48歲的托布勒（Sebastian Tobler）。研究員將16個電極連接至一個脈衝產生器，再把電極植入脊髓之中，並持續放電刺激，助病人「啟動」大腦與下肢之間的連接。研究人員相信這種電極刺激能令患者長出新的神經纖維，病人在接受裝置刺激後僅一星期，就可以在支撐吊帶的輔助下行走。
研究員將電極放在病人脊髓的不同位置上，以針對腿部不同的肌肉群加以刺激。瑞士洛桑聯邦理工學院（EPFL）教授庫爾蒂納（Grégoire Courtine）形容，「我們多年來透過研究動物模型，對（大腦）潛在機制有深入理解，故我們可以即時而又自然地模仿腦部刺激脊髓的行為。」
隨着研究持續進行下去，病人逐漸可以更靈活地控制雙腳，「在5個月訓練中，肌肉控制的情況獲得極大改善」，他們甚至可以在吊帶輔助下自己行走逾1公里而不用他人協助。庫爾蒂納說：「他們都可以重新控制癱瘓了的肌肉，我不認為之前任何患上6、7年慢性創傷的病人，能夠做到這一點。」
三名病人其後進展迅速，其中奧斯卡姆受傷後無法舉起雙腿，但他在接受5個月治療後，躺在床上也可以提起一隻腿。儘管病人在關掉裝置後仍然可以行走，但控制肌肉的表現不及裝置啟動時。有份參與研究的洛桑大學醫院神經外科醫生布洛克（Jocelyne Bloch）便研發一款聲控手錶，手錶只會回應病人發出的指示，讓病人決定是否啟動裝置。
但要令更多的癱瘓病人受惠，當務之急仍是要改良這項技術，但庫爾蒂納坦承，「很明顯，作為學者的我們可以再做的已經不多。」所以，他與布洛克成立新創企業「GTX medical」，由EPFL擁有相關專利，並獨家授權給「GTX medical」開發，繼續研究電極刺激這項技術，希望建立新一代的神經技術。
庫爾蒂納及布洛克合作撰寫的報告，刊登在《自然》及《自然神經科學》期刊中，他們打算利用研究結果為醫院制訂復康計劃，「我們的目標是研發可以廣泛應用的治療方式」。

嘩 勁 屌你呢啲先係幫到人
乜叉野防愛滋拎啅頭on99

真係行神跡

硬幣導致感應器的磁通量改變

瑞士醫學

耶撚去曬邊？

一俾公司搞專利就係有錢佬獨享

瑞士

輪椅製造商幾時出手

研發投入資本係數以億計

唔拿專利, 轉頭就比支那抄左

驚支那COPYCAT好過啦

印度同中國都係呢個行業最唔守行規既國家
好多無知既香港市民都覺得藥廠係奸商，覺得佢發明左d野要免費share 比佢地

自己就係日日拎部電話打機、睇AV、睇動漫，無所事事，甚至有d係失業廢青，對社會無幫助。轉個頭就屌人地每日做科研，幾重驗證既科學，係假，係垃圾，要人地讓個專利，免費share，唔讓就作埋d 陰謀論話係藥廠整病毒、醫生係醫畜，叫佢拎d證據就拎d content farm 內文。

覺唔覺好似某國中年啊叔？

藥廠係奸呢個概念好多美國劇，電影都會有
唔好太睇得起中國同印度嘅影響力

唔行得就電，電到行到為止

跟住出現一堆身體內爆炸既案例

唔爆炸不過脈衝整到上半身都攤埋

你以為有專利就唔洗比中國抄咩

係中國咁樣電法 一係電死一係就爆炸

支那根本就唔會理專利. 自己閂埋門抄
你又去唔到中國告佢. 你去中國告佢,佢告返你轉頭